外電：有跨國企業擬將資金管理部分由香港移往新加坡等國

外電：有跨國企業擬將部分業務由香港移往新加坡等國
04.06.2020 10:48

外電引述資深銀行家指，由於憂慮美國會取消香港特殊待遇，部份跨國企業考慮將部份財資管理業務，包括現金管理及外匯買賣，由香港移往新加坡、馬來西亞、泰國和越南等國，但沒有確實時間表。有銀行人士指，如果美國取消香港的特殊待遇，香港商品就會像中國商品一樣被美國加徵關稅，貿易流動將受到衝擊。香港對美國進口商品也會面臨風險，因此跨國企業正考慮先將部份資金業務移出香港，再逐步擴大規模，當中包括一間在亞洲各地經營數百間連鎖店的美國主要零售商，希望將部份業務轉到新加坡。

港共: 有基本法保障 沒事兒

why not all

港共：外資撤離因不了解一國兩制

而家唔制裁, 只係俾時間堆美資走

轉錢保平安

新加坡特別行政區同馬拉特別行政區就咪撚去

由支那香港走去支那新加坡同馬拉
不過馬拉好似都唔係全面奶共？

我個馬拉FD講個政府換咗 只係換咗人做 一樣咁舐

無咩分別

Monkey又可以呃中共錢

[思想武裝]我們不妨功利一點看待｢六四｣